香港最高級別警告：巨災警報

巨災警報

全香港之消防員輪替或候命出動。災情警報亦適用於非火警、範圍廣闊、或一連串同時發生之災害事件，如大型民航客機墜毀於民居、人煙稠密的地區、工商大廈或者危險性高的建築則會立即列為災難級火警。而這一系列事件有跡象需長時間以全部資源參與，甚至或需要軍隊或其他單位（如香港民眾安全服務隊）協助。

此警報只可由消防處處長指示之下，或由官階在區長級或以上之官員親自向處長要求後方可發出。至今香港只發出三次災情警報，均發生於1972年：分別是1月9日海上學府火災、6月18日暴雨導致中午秀茂坪（現在翠屏邨位置）嚴重山泥傾瀉及晚上西半山（旭龢道旭龢大廈）樓宇連環倒塌。

吹大左啦 聽朝訓醒咪又係乜事都冇

啲樓起係山隔離真係幾危險下

主題引起不安

香港人早D訓 星期一仲要返工

做咩啫你

聽朝應該未有事，聽日先嚟料

星期日搞乜都唔會影響香港經濟活動，
Wtf

其實有心追究已經可以構成不誠意使用電腦

係啊 吹撚走埋個香港添呀！

法庭做嘢無你咁求其

一陣雷聲大， 雨點小
連燈仔燈少陣啦

解放軍stand by 未？

山竹：吹 繼續吹

做乜啫 篇文都冇話而家發出咗

S級英雄幾時出動

會唔會撤退左?

星期一照常返工開市

大把人仲輕鬆出街食飯啦

你唔會瞓到！今晚颶風侵襲

香港=乜事都冇，照常工作
澳門=龍

72個年直頭災難年喎

香港人個個都係埼玉

跑馬

山泥傾瀉會搞到班半山有錢佬
政府先會做野

有冇西半山當年新聞

點解會咁林

改建公園 傳出鬼話
旭龢道的災難現場，經過了數個月才能清理完成。由於出事地點曾奪去數十條性命，坊間普遍認為此地怨氣甚重，縱使重建也未必有人敢入住。空置了一段時間後，輾轉由政府把該處改建成為一個小公園，並命名為旭龢道休憩公園。雖已事隔多年，至今每年的六月十八日，仍有人前往公園拜祭。公園內建有小橋流水，環境怡人，但平時遊人不多，附近的住客往散步時也過其門而不入，可能是忌諱該處曾「死得人多」之故。不過，仍有些人不知就况地踏入公園而遇上靈異事件。

某夜，有一個菲傭拖幵主人養的小狗去散步，當行至旭龢道公園門外時，小狗竟然掙脫索帶奔入公園，菲傭惟有尾隨欲把牠捉回。小狗停在公園內的水池旁，並跳上池邊石壆，向幵池水狂吠。菲傭隨後而至，把牠重新套上索帶，並把牠抱回地面，但小狗仍沒有停口，並向幵水池吠得聲嘶力竭。菲傭好奇地朝小狗吠的方向一看，透過清澈的池水望進池底，竟見到浮現了一張人臉！那個水中人頭似乎也發現了她，並對幵她咧嘴而笑，嚇得菲傭連小狗也不顧，掉頭就拔足狂奔而去！

情侶撞鬼 靈符救命
另一個夜闌人靜的晚上，有一少男送女朋友返旭龢道的家。二人在附近下車後，仍想多𤉸一會，見到該公園內况空無一人，認為是閒談的好地方。他們找地方坐下後，便開始卿卿我我。過了一段時間，二人突然感到一股寒意從心底况發出，但彼此都以為是入夜後半山的溫度較低之故。再過了一會，他們又聽見有些微弱的聲音從很近的地方傳來，但不知來自何方。再細聽之下，聲音似是人類的呻吟聲，但不是來自附近的大廈，而是由地底傳出的。

忽然間，女孩子的臉色轉青，嘴角顫抖，剛才聽到的呻吟聲現在竟從她的喉底傳出！少男以為她身體不適，正想致電召喚救護車之際，她卻緊握幵他的雙手不放，而她的語調也變成了另一把陌生女聲，把他嚇得不知如何是好。這時，他在情急之下甩開她的手，把她抱起奔離公園。在公園外，他截了一輛的士，意圖把她送往醫院。

他們登上的士後，男的未及說出目的地，女的見到車上懸掛幵的平安符時，突然像撞邪般吐出一些綠色的液體。而她的臉色亦逐漸轉好，神志也回復清醒，並問男友：「點解我㳜會上冲的士？我㳜唔係効公園咩？」男友輕撫她的額角以作安慰時，竟把她的臉弄污，此時他才發現自己的雙手滿是污泥，但他倆由始至終都沒有接觸過泥濘，究竟這些泥又是從何而來的呢？

72年既災難令CEDD成立同一大堆安全條例出世

而這一系列事件有跡象需長時間以全部資源參與，甚至或需要軍隊或其他單位（如香港民眾安全服務隊）協助。

重點

借頭借路搵解放軍幫手

依啲咁重要既歷史境然無學校從來都無教

你不誠實使用大腦

龍級

林鄭: 沒事兒 沒事兒

好似有
不過香港史上好多災難
邊教得晒
今時今日打風唔洗驚
其實都係因為以前奶過野
知道唔做就仆街
而家既安全
其實係一步一步用人命試出黎

點解無蝗？

哥斯拉上水咁

學校係唔會教香港歷史

怕中暑 返軍營摺被算

邊有咁多鬼丫，我就鬼啦

Wtf?
Wfc?

個風如果打正會真係好勁
我記得前幾年有次個風打正啲...經過個大型屋苑有好多落地玻璃爆左......

驚西咩 廢風黎

又燈

正常黎講 鬼級夠我地食屎

笑返自己啦

區長級
係咪姐係各區民政專員

消防區長 district officer

個山竹最後樹枝都叫唔斷一條就好笑

有冇S級 手足同我一齊出動救人

笑撚左

洗乜姐

搞到咁

似乎想玩解放軍入城 好似澳門咁

如果真係出事 以佢哋會遲半刻先派員增緩 為咗形造逼切性

鬼級only

divisional...

Sor po錯圖

lm

誠哥間屋呢？

淘大有無出

吹到塊玻璃爆又有幾大件事呀？講到個風世紀巨風咁！跟住原來只係吹爆塊玻璃！爆玻璃人都做到啦又叫天災呀？

wfc 定wtf ?

支持解放軍入城
愛黨愛國 支持人民子弟兵

打中台山核電廠玩撚完

standby 咗，聽日冇風都要出，順便出埋假新聞

聽朝都未係最接近

都打唔中香港，擦過都淆成咁。

菲律賓在港經濟活動咪減少咗囉